# Medicine recommender system

Система персональных предложений на основании информации о покупателе и истории всех покупок в рамках аптечной торговой сети

## Предметная область

- Сеть с более чем 40 торговыми точками
- Интернет-магазин с возможностью выбора места получения заказа
- Схожесть заказов разных людей
- Постоянное поступление новых данных
- Наличие внешних факторов, влияющих на поведение пользователей - *сезонность, частота покупок человеком, сумма среднего чека за предыдущие периоды, ручные настройки для повышения приоритета предложения из определенного сегмента*
- Получение выгоды в случае правильно предложенного товара

## Цель

Создание системы персональных предложений на основании информации о покупателе и истории всех покупок в рамках торговой сети

## Задачи

1. Изучить имеющиеся подходы для построения рекомендательных систем
2. Проанализировать данные и найти статистически значимые признаки
3. Построить прототип рекомендательной системы
4. Проверить эффективность рекомендательной системы

## Формирование предложения

- Выбор наиболее подходящего сегмента/группы сегментов
- Выбор наиболее оптимальных варинатов отталкиваясь от выбранных сегментов

## Оценка рекомендательной системы

- Количество продаж
- Количество кликов по товарам в блоках

# Стуктура данных

- Номер чека
- Номер товара
- Цена товара
- Группа товара
- Покупатель